【老貓：咬老綜成最大贏家】綜援金加2.8%通過 議員指增幅小轟政府孤寒

綜援金加2.8%通過 議員指增幅小轟政府孤寒

立法會財務委員會今日(14日)通過明年2月起，將綜援和公共福利金金額上調2.8%，涉及分別4.09億港元和21.54億港元的撥款。勞工及福利局副局長徐英偉指，加幅是按機制訂定，又強調當局無計劃全面檢討綜援制度。

根據當局訂定的加幅，普通及高額長者生活津貼每月分別增加75港元和100港元，而生果金則增加40港元，所有措施預計每年額外增加12.5億港元財政開支。多名議員炮轟金額增幅小，指政府「孤寒」及令綜援人士感到生活沒有尊嚴。議員張超雄指，政府的貧窮政策介入後，墮入貧窮線的貧窮人口反而愈來愈多，批評「每日加幾蚊」是無助脫貧，炮轟當局不願全面檢討綜援制度。

徐英偉重申，有現行機制計算相關加幅，又指貧窮線是一項比較工具，總會有人跌落去，而綜援個案數目已持續下跌至平穩水平。他又提到，不少長者在65歲退休後，因失去收入而跌落貧窮線，惟長者仍有物業等資產，當局會優化不同政策提供協助。

加咁少點去旅行

追唔上iphone加幅。。。綜援就冇得換電話冇人權？

指政府「孤寒」及令綜援人士感到生活沒有尊嚴

拎綜援又點談尊嚴

不過生果金加得太少就真嘅

啲錢都唔夠買層樓

正苦戇尻尻 班有物業既老野都係自住 唔通冇錢開飯賣左個物業呀 綜援個班就真係唔應該加啦 cut尻曬去就差唔多 要有尊嚴就自己去打工搵錢而唔係要全香港人養你班綜援垃圾囉

班撚屌仲有尊嚴？

根本要Cut撚左綜援啦!!
養住班廢人!!

乞錢都有得嫌少，咩世界

大種乞衣 嫌錢少咪唔好撚攞

綜援好過打工

加咁少，我個同學食餐聖誕節大餐都冇啦

老貓蒲頭

人工都未必有得加咁多

我去申請綜援唔好

屌仲多過我加人工
拎老綜算